麥包妻投資炒iPhone 被騙六百萬

麥包妻投資炒iPhone
被騙六百萬

16,616
■麥長青的太太林孜（左）投資炒賣iPhone，未料中招。資料圖片
適中字型
較大字型
■麥長青的太太林孜（左）投資炒賣iPhone，未料中招。資料圖片

【本報訊】手機銷售員聲稱遭綽號「成龍」的生意夥伴欺騙，損失2,700萬元兼欠下巨債，遂轉而向舊同學、朋友或生意拍檔埋手，訛稱Apple Watch同年於香港開售，聲稱可以優惠價買入iPhone6及Apple Watch，賺取四至六成利潤，騙取他們投資逾2,200多萬元，受害人包括藝人麥長青的太太林孜。銷售員昨在高院承認8項欺詐罪，還柙至下周三判刑。
麥長青（麥包）去年1月指，其妻林孜曾先後兩次透過友人向被告付逾600萬元投資炒賣iPhone，未料中招。被告後來將另一投資者發出的一張118萬元支票還給麥妻，但該投資者未幾就指控麥包夫婦與騙徒合謀詐騙，麥為此入稟法院，申請禁制對方損害其名譽。由於麥妻是透過友人投資，故本案的受害人名單未見她的名字。

被告訛稱可低價入貨
被告吳志豪（33歲）承認於2013年12月至2015年1月間欺詐8人，令他們分別投資23萬至1,500多萬元不等。
被告於前年1月6日自首，警誡下稱2013年11月開始做iPhone買賣生意，他被騙財後並沒報警，翌年他開始向他人埋手並將騙款用來還債，又以新數冚舊數，從中取數千元生活費。被告承認根本沒有低價入貨這回事，亦從沒下單買貨，因雪球越滾越大，他應付不來終自首。
案件編號：HCCC292/16
■記者蔡少玲

上一則
違規踩單車 消防涉傷漁護督察

下一則
輔警涉勒索女友 辯稱做場戲

麥包究竟可以有幾多錢蝕

呢排我都賺到夠，都想比人賺下

無睇龍咁威警訊？

瑞士山區肺